# Проект PiSunRPi

Открытое программное обеспечение PiSun Raspberry PI позволяет записывать спутниковые измерения в режиме статики при помощи Raspberry PI, а также преобразовывать PiGo Lite и PiHatel в базовую референтную станцию.
Проект PiSunRPi создан для того, чтобы каждый обладатель продукции компании Vanavara Digital смог разобраться с принципами работы модулей, используемых в них. В данном репозитории содержится исходный код программы PiSun Raspberry PI. Функционал программы предназначен для работы PiGO Lite или шилда PiHatel на одноплатных компьютерах Raspberry Pi 3 или 4 с установленной операционной системой linux.

*PiSunRPI может работать не только с одноплатными компьютерами, но и с полноценными ПК. При тестировании обратите внимание на то, что в репозитории представлены скрипты скомпилированные под архитектуру arm (будет недоступна опция локального кастера и локального tcp сервера)*

## Краткий функционал программы:

1. Подключение к PiGO Lite и его настройка.
2. Получение данных с PiGO Lite и отправка их на бесплатный кастер сети pidt.net либо на локальный кастер.
3. Запись статики в формате RTCM3.

Программа писалась и тестировалась на операционной системе linux с установленным пакетом для разработки Python 3.
Программа обеспечивает легкое и удобное взаимодействие с PiHatel или PiGO Lite, а также предоставляет возможности выбора способа передачи данных и настройки координат.

## Установка программы

Для установки всех необходимых компонентов при помощи командной строки следует выполнить следующие команды:

```bash
sudo apt install git
git clone https://gitlab.com/piall1/pisunrpi.git
cd ./pisunrpi/
./install.sh
```

## Использование программы
>Следующие комманды не обязательны к выполнению! После установки программа автоматически добавится в автозапуск системы и начнет работу. 

Полезные комманды:

```bash
sudo systemctl status pisun_rpi.service     - посмотреть статус работы программы
sudo systemctl restart pisun_rpi.service    - перезапустить программу
sudo systemctl stop pisun_rpi.service       - остановить выполнение программы
sudo systemctl disable pisun_rpi.service    - выключить автозагрузку программы
sudo systemctl enable pisun_rpi.service     - включить автозагрузку программы
```

Для старта программы вручную выполните в корневой папке репозитория:

```bash
./start.sh
```
## Управление

Программа управляется при помощи веб интерфейса который доступен на 80ом порту устройства.
Подробнее о работе PiSunRPI в https://wiki.pidt.net

## Лицензия

Данный программный код не лицензируется и может быть использован любым человеком.

Обсуждение кода в чате телеграм: https://t.me/pigo_official

![Logo](./logo.png)